# TOR vs I2P
O TOR usa o padrão descriptografar-criptografar-descriptografar nos 3 nós de apoio. O problema é que um desses nós podem estar sendo monitorados, e se por exemplo, uma mensagem passar pelo primeiro nó, sendo que ele monitora tudo o que passa nele, ele vai ver a sua mensagem em texto plano.

O que a I2P faz? Imagine como se fosse aquelas bonequinhas polonesas (na qual há uma boneca dentro da outra), imagine que você vai encaminhar esta mensagem entre 60 nós. No 60° ele vai descriptografar o "cofre" e depois repassar para o 59° que vai descriptografar e assim por diante, assim só o último nó que vai ter a chave para descriptografar o último cofre que vai ter acesso a mensagem.

Tem outras coisas em que a I2P é muito mais segura que o TOR. Por exemplo, não ter um sistema DNS centralizado (na I2P, você tem uma coisa que se chama "livro de endereços", o seu próprio DNS local, não é tudo global como do TOR) e na I2P, você só acessa conteúdo "localhost", diferentemente do TOR no qual você pode acessar o Facebook, Google, etc, clearnet num geral.